### JRebel - Say Goodbye to Java Redeploys  

![JRebel_0.jpg][0]


####1. JRebel介绍
>JRebel是一款JAVA虚拟机插件，它使得JAVA程序员能在不进行重部署的情况下，即时看到代码的改变对一个应用程序带来的影响。JRebel使你能即时分别看到代码、类和资源的变化，你可以一个个地上传而不是一次性全部部署。当程序员在开发环境中对任何一个类或者资源作出修改的时候，这个变化会直接反应在部署好的应用程序上，从而跳过了构建和部署的过程，节省时间。
> 官网地址:[http://zeroturnaround.com][32]

####2. HotSwap的极限性与JRebel的扩展

![jrebel_1.jpg][1]

>  Jrebel是通过在class loading的时候，通过字节码处理，生成一套自有的类结构来，和HotSwap不同，JRebel工作在ClassLoader这一层，而HotSwap是工作在JVM这一层的。JRebel采用了类似动态语言(jruby)的机制来实现class reloading（新增类，而不是修改类)。

>  JRebel使用类重写(ASM和Javassist)和JVM集成版本单独的类。 加上它与应用程序集成服务器类/资源重定向和web服务器查找回到工作区。 它还集成了大多数应用服务器和框架监控更改配置(元数据或文件)。

>动态语言一般的机制是将“类”实现为一个holder，只是一个入口，真正的里面的方法都是在关联的一些匿名的类里，所谓的动态，其实就是在新增／修改方法的时候，产生一个新的类，并且关联到那个holder上去，从调用的层面上来看，就实现了“动态”改变一个类的行为。 JRebel将尽量多的方法调用都是直接的方法执行，而不是绕一圈再去，这样可以变得轻量一点，不管是内存消耗还是性能损耗上尽量避免去搞JDK里的类，除了个别必须的以外，例如ClassLoader和reflection api相关的类（例如,Class,Field,Method,Constructor等），处理好了反射相关的类，就可以兼容原有的反射功能的表现了，达到兼容的目的。

####3. JRebel的实现原理
>- 首先，需要通过instrument来修改ClassLoader和Reflection相关的类，加入自己的入口（比如监测类文件或者资源改变）

>- 然后，在装载一个需要实现reload的类的时候，在修改过的ClassLoader里面，修改类的结构，加入特有的一些信息，比如一些call back类似的，因为无法修改已经装载的类，只能通过产生新的类来实现，因此在装载类A的时候，实际上是产生了一个A1给应用使用，通过一些字节码处理来达到和类A兼容，当类A的字节码修改的时候，再生成一个A2给应用，同时我们可以通过A的一个holder来保存一些运行状态，实现真正的“无缝”reload。

> - 另外，修改的Reflection相关API，用来实现引用里使用reflection的时候的表现和原来一致，比如，应用得到和使用的是A1或者A2，如果在这上面做reflection，那岂不是得到一个A1/A2么，那肯定不行，因此要hack reflection API，告诉应用我们还是叫A，而不是A1/A2，对field和method的处理也一样。

#### 4. Eclipse JRebel 插件
>以Eclipse Mars Release (4.5.0)版本为例
#####4.1. 安装

![jrebel_2.jpg][2]

>安装后重启Eclipse，会在Eclipse安装目录的`plugins`下多类似`org.zeroturnaround.eclipse.embedder_6.2.1.SR1-201507221139`目录

#####4.2. 破解

>将破解的JRebel的lib文件夹下的jrebel.jar和jrebel.lic这2个文件覆盖拷贝到`\plugins\org.zeroturnaround.eclipse.embedder_6.2.1.SR1-201507221139`文件夹下的所有的有jrebel.jar的子文件夹里，然后重启eclipse即可破解，破解效果图如下：

![jrebel_3.jpg][3]

#####4.3. 使用
>在Java的VM arguments 输入如下参数：
```java
-noverify
-agentpath:D:/Java/jrebel-6.1.1-agent-crack/libjrebel64.dll
#Linux：-agentpath:/dev_env/jrebel/jrebel_running/lib/libjrebel64.so
#Mac OS：-agentpath:/dev_env/jrebel/jrebel_running/lib/libjrebel64.dylib
-Drebel.dirs=f:/myproject/test-jrebel/webapp/WEB-INF/classes
-Drebel.disable_update=true
-DJAVA_OPTS=-Xms256m -Xmx1024m -XX:MaxPermSize=512m
```
>或者`Servers-tomcat  ——> Open launch configuration` 配置如下

```java
-Dfile.encoding=UTF-8 -Dspring.profiles.active=development  -noverify  -Drebel.disable_update=true -DJAVA_OPTS=-Xms512m -Xmx1256m -XX:MaxPermSize=512m
```
>上述参数的相关说明：
- -agentpath: 这个是你使用的JRebel Agent版本的lib包的路径(路径后缀不要写成jrebel.jar)，注意其中的斜线方向。
- -Drebel.dirs ：这个是你要监控的项目的 class 文件路径
- -Drebel.disable_update: 设为true,就不会联网检查更新
- -DJAVA_OPTS: 这个选项不是必须，当内存溢出的时候或其它特殊情况下才需要设置它的参数大小。

####5.  IntelliJ IDEA JRebel 插件
>以IntelliJ IDEA 14.1.4版本为例，本地`Local`系统为`Windows 7`,WEB服务器是`Tomcat 8.0.27`；远程`Remote`服务器系统为`Centos7 Linux` ，WEB服务器为`Tomcat 8.0.24`。
#####5.1. 安装
######5.1.1. Tomcat 启动参数上面加上 JRebel 的参数
>配置IntelliJ IDEA的`Tomcat`

![jrebel_4.jpg][4]

>点 `+` 号选择 `Tomcat Server` -> `Local`

![jrebel_5.jpg][5]

>首先选择 `Deployment` 这个选项卡

![jrebel_6.jpg][6]

>根据实际项目， 建议选择带 `exploded`， （这个相当于改 Tomcat 的 CATALINA_HOME， 效率比较高），选择好后， 删掉默认的`Make`， 提高效率，返回 `Server` 选项卡， 会多了一项 `On frame deactivation`， 若尚未配置 `Deployment` 选项卡则无此选项：

![jrebel_7.jpg][7]

>按如图所示的来配置， 特别需要注意的是 `On 'Update' action` 和`On frame deactivation` 这两项目一定要选择 `Update classes and resources`， 否则类修改热部署不生效， 或者第三方模版框架例如 `Thymeleaf` 热部署不生效，接下来就是需要引入 JRebel 的地方了， 在 `VM options` 的最右边有个箭头， 弹出需要的VM options选项。

>Windows

    -noverify
    -agentpath:D:/soft/jrebel/jrebel_running/lib/jrebel64.dll

>Linux

    -agentpath:/soft/jrebel/lib/libjrebel64.so
>Mac OS

    -agentpath:/soft/jrebel/lib/libjrebel64.dylib
    
######5.1.2. 使用 IntelliJ IDEA 插件的方式启动 JRebel
>采用在线安装插件方式

![jrebel_8.jpg][8]

>搜索`JRebel`，然后`Install Plugin`

![jrebel_9.jpg][9]

>安装成功后，重启IntelliJ IDEA，在IntelliJ IDEA的配置目录（默认`$USER_HOME/.IntelliJIdea14`）中的`config/plugin`目录下多一个`jr-ide-idea`插件目录，安装好后在IDEA的`settings`会多出一项JRebel的配置。

#####5.2. 破解

>将破解的JRebel的lib文件夹下的jrebel.jar和jrebel.lic这2个文件覆盖拷贝到`$USER_HOME/.IntelliJIdea14/config/plugin/jr-ide-idea`目录下所有的有jrebel.jar的子文件夹里

![jrebel_10.jpg][10]

>绿色的 `VALID` 表示破解成功

![jrebel_11.jpg][11]

>在原来运行项目的按钮边上会多出三个绿色的按钮，一个是 `Run With JRebel`， 另一个是 `Debug With JRebel`，最后一个是`Synchronize project with remote server`

![jrebel_12.jpg][12]

#####5.3. 使用
>- JRebel在IntelliJ IDEA中的使用，分为本地`Local`热部署与远程`Remote`热部署，其中本地`Local`热部署需要`rebel.xml`文件，而远程`Remote server`热部署需要`rebel.xml`和`rebel-remote.xml`两个文件，xml文件的[配置规则][33]。
>- 生成`rebel.xml`，用于支持`Local`热部署，选择`Generates rebel.xml`

![jrebel_13.jpg][13]
>- 生成`rebel-remote.xml`，用于支持`Remote server`热部署，选择`Generates rebel-remote.xml`

![jrebel_14.jpg][14]

######5.3.1. 本地`Local`热部署
>- 若启用本地`Local`热部署，在项目的`resources`目录下会生成`rebel.xml`
>- IntelliJ IDEA 配置 `Tomcat`，参照上面配置，用`Debug With JRebel`启动项目，若控制台Console Log 有 JRebel 输出的版本信息， 没有报错就是表示成功执行了

![jrebel_15.jpg][15]

######5.3.2. [远程`Remote server`热部署][34]
>若启用远程`Remote`热部署，在项目的`resources`目录下会生成 `rebel.xml`与`rebel-remote.xml`文件，如下图

![jrebel_16.jpg][16]

>IntelliJ IDEA配置`Tomcat`，若需要远程热部署，则选择

![jrebel_17.jpg][17]

> 点 `+` 号选择 `Tomcat Server` -> `Remote`

![jrebel_18.jpg][18]

> 在 `Startup/Connection` 选择 `JRebel Debug`  -> `Transport`选择`Socket`，然后配置下`Port`，其中`Port`需参照远程服务器端Tomcat的启动脚本变量（远端服务器`$TOMCAT_HOME/bin`目录的`setenv.sh`或`setenv.bat`）中定义的`address`，以`setenv.sh`为例：

```bash
#! /bin/sh
# ==================================================================
#  ______                           __    
# /_  __/___  ____ ___  _________ _/ /_ 
#  / / / __ \/ __ `__ \/ ___/ __ `/ __/ 
# / / / /_/ / / / / / / /__/ /_/ / /_   
#/_/  \____/_/ /_/ /_/\___/\__,_/\__/   

# your customizations go here for any JAVA_OPTS and CATALINA_OPTS
# ==================================================================

# discourage address map swapping by setting Xms and Xmx to the same value
# http://confluence.atlassian.com/display/DOC/Garbage+Collector+Performance+Issues
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -Xms64m"
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -Xmx800m"

# Increase maximum perm size for web base applications to 4x the default amount
# http://wiki.apache.org/tomcat/FAQ/Memoryhttp://wiki.apache.org/tomcat/FAQ/Memory
# Java HotSpot(TM) 64-Bit Server VM warning: ignoring option MaxPermSize, support was removed in 8.0
# export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -XX:MaxPermSize=1024m"

# Reset the default stack size for threads to a lower value (by 1/10th original)
# By default this can be anywhere between 512k -> 1024k depending on x32 or x64
# bit Java version.
# http://www.springsource.com/files/uploads/tomcat/tomcatx-large-scale-deployments.pdf
# http://www.oracle.com/technetwork/java/hotspotfaq-138619.html
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -Xss512k"

# Oracle Java as default, uses the serial garbage collector on the
# Full Tenured heap. The Young space is collected in parallel, but the
# Tenured is not. This means that at a time of load if a full collection
# event occurs, since the event is a 'stop-the-world' serial event then
# all application threads other than the garbage collector thread are
# taken off the CPU. This can have severe consequences if requests continue
# to accrue during these 'outage' periods. (specifically webservices, webapps)
# [Also enables adaptive sizing automatically]
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -XX:+UseParallelGC"

# This is interpreted as a hint to the garbage collector that pause times
# of <nnn> milliseconds or less are desired. The garbage collector will
# adjust the  Java heap size and other garbage collection related parameters
# in an attempt to keep garbage collection pauses shorter than <nnn> milliseconds.
# http://java.sun.com/docs/hotspot/gc5.0/ergo5.html
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -XX:MaxGCPauseMillis=1500"

# A hint to the virtual machine that it.s desirable that not more than:
# 1 / (1 + GCTimeRation) of the application execution time be spent in
# the garbage collector.
# http://themindstorms.wordpress.com/2009/01/21/advanced-jvm-tuning-for-low-pause/
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -XX:GCTimeRatio=9"

# The hotspot server JVM has specific code-path optimizations
# which yield an approximate 10% gain over the client version.
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -server"

# Disable remote (distributed) garbage collection by Java clients
# and remove ability for applications to call explicit GC collection
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -XX:+DisableExplicitGC"
# how-to-remotely-debug-application-running-on-tomcat-from-within-intellij-idea
# http://blog.trifork.com/2014/07/14/how-to-remotely-debug-application-running-on-tomcat-from-within-intellij-idea/
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -agentlib:jdwp=transport=dt_socket,address=8000,server=y,suspend=n"

export JAVA_OPTS="$JAVA_OPTS -Dfile.encoding=UTF-8"

# Remote reloading java classes jrebel plugin.
export CATALINA_OPTS="$CATALINA_OPTS -javaagent:/home/vagrant/tools/jrebel/jrebel.jar -agentpath:/home/vagrant/tools/jrebel/libjrebel64.so -Drebel.disable_update=true -Drebel.remoting_plugin=true"
# Check for application specific parameters at startup
if [ -r "$CATALINA_BASE/bin/appenv.sh" ]; then
  . "$CATALINA_BASE/bin/appenv.sh"
fi

echo "_______________________________________________"
echo ""
echo "Using CATALINA_OPTS:"
for arg in $CATALINA_OPTS
do
    echo ">> " $arg
done
echo ""

echo "Using JAVA_OPTS:"
for arg in $JAVA_OPTS
do
    echo ">> " $arg
done
echo "_______________________________________________"
echo ""
```
> - 备注：`-Drebel.remoting_plugin=true` 表示启用JRebel远程热部署，而`-agentpath:/home/vagrant/tools/jrebel/libjrebel64.so`表示Linux环境，若为`Windows`环境则为 `-agentpath:D:/jrebel/lib/jrebel64.dll`。

>返回 `Server` 配置下`Open browser`访问路径及`Remote Connection Settings`远程连接的主机名`Host`与端口号`Port`

![jrebel_19.jpg][19]

>完成上述配置后，打开IntelliJ IDEA 的`Project Structure`，![jrebel_20.jpg][20]配置下对应`Modules`的`JRebel`的`Application URL`，需配置此项否则远程热部署无效，如下图：

![jrebel_21.jpg][21]

>然后用`Debug With JRebel 'remote'`启动

![jrebel_22.jpg][22]

>控制台打印出`Connected to server Connected to the target VM, address: '192.168.33.10:8000', transport: 'socket'`表示连接远程Tomcat服务器成功，可以进行模拟热部署操作。
>若要远程`Tomcat`服务器认到新修改的模板页面信息，直接点击`JRebel：Synchrnoize project with remote server`即可，若为新增修改的类文件则需先`Make`编译下项目并`JRebel：Synchrnoize project with remote server`

![jrebel_23.jpg][23]

>当控制台输出如下信息：

![jrebel_24.jpg][24]
>并观察`remote server`的控制有如下的信息提示，则表示JRebel远程热部署成功。

![jrebel_25.jpg][25]


> `zeroturnaround`公司的另一个产品[xrebel][35]的扩展，`-javaagent:D:/Java/xrebel-2.0.1-crack/xrebel/xrebel.jar`


>> 最后致谢`zeroturnaround`公司[http://zeroturnaround.com/software/jrebel][36]，官网有免费激活服务，到官网注册领取，请支持正版！

[0]:  ./images/jrebel_0.jpg "jrebel_0.jpg"
[1]:  ./images/jrebel_1.jpg "jrebel_1.jpg"
[2]:  ./images/jrebel_2.jpg "jrebel_2.jpg"
[3]:  ./images/jrebel_3.jpg "jrebel_3.jpg"
[4]:  ./images/jrebel_4.jpg "jrebel_4.jpg"
[5]:  ./images/jrebel_5.jpg "jrebel_5.jpg"     
[6]:  ./images/jrebel_6.jpg "jrebel_6.jpg"
[7]:  ./images/jrebel_7.jpg "jrebel_7.jpg"
[8]:  ./images/jrebel_8.jpg "jrebel_8.jpg"
[9]:  ./images/jrebel_9.jpg "jrebel_9.jpg"
[10]:  ./images/jrebel_10.jpg "jrebel_10.jpg"
[11]:  ./images/jrebel_11.jpg "jrebel_11.jpg"
[12]:  ./images/jrebel_12.jpg "jrebel_12.jpg"
[13]:  ./images/jrebel_13.jpg "jrebel_13.jpg"
[14]:  ./images/jrebel_14.jpg "jrebel_14.jpg"
[15]:  ./images/jrebel_15.jpg "jrebel_15.jpg"
[16]:  ./images/jrebel_16.jpg "jrebel_16.jpg"
[17]:  ./images/jrebel_17.jpg "jrebel_17.jpg"
[18]:  ./images/jrebel_18.jpg "jrebel_18.jpg"
[19]:  ./images/jrebel_19.jpg "jrebel_19.jpg"
[20]:  ./images/jrebel_20.jpg "jrebel_20.jpg"
[21]:  ./images/jrebel_21.jpg "jrebel_21.jpg"
[22]:  ./images/jrebel_22.jpg "jrebel_22.jpg"
[23]:  ./images/jrebel_23.jpg "jrebel_23.jpg"
[24]:  ./images/jrebel_24.jpg "jrebel_24.jpg"
[25]:  ./images/jrebel_25.jpg "jrebel_25.jpg"
[32]: http://zeroturnaround.com
[33]: http://manuals.zeroturnaround.com/jrebel/standalone/config.html
[34]: https://zeroturnaround.com/software/jrebel/learn/remoting/setting-up-jrebel-remoting-with-intellij-idea-and-tomcat/
[35]: http://zeroturnaround.com/software/xrebel/
[36]: http://zeroturnaround.com/software/jrebel
